% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\chapter{Réseau de neurones}

\par On peut représenter les neurones artificiels par des automates ayant plusieurs entrées et sorties possibles. On peut tout aussi bien les considérer comme des arbres, ou des graphes.
\\
\par Ainsi, nous allons fournir à notre réseau de neurones une base de données qui regroupera un ensemble de représentation des différents caractères ASCII existants. Il nous sera ensuite possible de comparer les éléments présents dans la base de donnée pour trouver le caractère \og qui va bien \fg. L'intérêt de cette méthode est quelle est extrêmement efficace. Elle nous permettra de reconnaître différents caractères des des polices de texte différentes, tout en ayant une marge d'erreur qui soit la plus petite possible.
\\
\par Algorithmiquement parlant, on peut très bien considérer notre reconnaissance comme comme une recherche de vecteurs qui sont spécifiques à une lettre. Par exemple, un A sera formé d'un $\diagup$, d'un $\diagdown$ et d'un $-$. Ces trois segments sont spécifiques à la lettre A, ce qui nous permet de la reconnaître. L'utilité du réseau de neurones, dans ce cas là, c'est qu'il tiendra compte de toutes les occurrences, qu'elles soient positives ou négatives, pour la reconstitution finale.
\\
\par Une fois les lettres reconstituées, nous allons, comme la logique de l'école primaire le veut, reconstituer les mots. Pour reconstituer un mot, rien de plus simple : il nous suffit de juxtaposer les lettres reconnues les unes à coté des autres, tout en prenant en compte les espaces entre les mots. I n'existe pas d'algorithme parfait, des erreurs dues à la reconnaissances sont capables d'apparaitre : un B reconnu comme un 8 par exemple. Car ici on ne peut vraiment dire que l'erreur est humaine, en effet, nous sommes à 42 \% sûrs que nous sommes en mesure de fournir à l'ordinateur un algorithme qui soit à la fois compris par la machine comme par les correcteurs. Après, si la machine n'est pas capable de faire la différence en un 0 et un 1, on ne peut rien faire de plus (on est là pour coder un OCR pas un OS \ldots).
